3大媽變「關愛座管理員」 拍片狙擊腳傷少女︰要放上網

香港幾時請咗「關愛座管理員」？

關愛座爭議無日無之。近日有腳部曾動手術的女學生搭港鐵時坐關愛座，誰料卻遇上3名自稱是「關愛座管理員」的大媽「圍剿」，更被追罵到落車？

有家長在網上討論區「親子王國」講述事件，指上周六（25日）中午12時許，其女兒與同學一同乘搭東鐵線前往紅磡。當列車駛至九龍塘站時，她女兒坐在關愛座上休息，其他同學則坐在旁邊的座位上。

有3名年約60歲的大媽其後上車見狀，「以言語不斷詆毀，大致說現在的年輕人缺乏公民教育，不肯讓座給老人，應要再教育」。她們更自稱是「關愛座管理員」，「代表不知甚麼機構要監察現時關愛座的使用情況。」即使列車抵達終點站後，3名大媽仍繼續在月台教訓他們。

該家長指，女兒雖然曾解釋自己動過膝蓋手術，不宜久站，惟大媽們反指其沒有包紮，無需要坐關愛座，「最後還恐嚇女兒和同學會將拍了的片段放上網」。

為女兒深感不平的他批評︰「香港實在有太多道德判官，關愛座並不等於老人座，有需要使用關愛座的人並不是一定在外觀上，讓其他人用肉眼見到他們的需要」。

網民紛紛怒斥︰「分明係三個無聊老婦欺負少女」、「好明顯恰細路，關愛座管理員，笑大人個口，有冇人工㗎」、「仲要追到落車，有必要嗎？下次再遇到，真係要立即向港鐵職員求助，點知會唔會癲到玩跟蹤」。

港鐵回覆《港呢啲》查詢時表示，港鐵並未設立「關愛座管理員」，惟一直致力透過不同途徑向大眾宣揚關愛座，強調任何人士均有權使用，並鼓勵任何座位上的乘客主動讓座予有需要人士，共同營造友善的乘車環境。港鐵指，若乘客有任何需要，可尋求港鐵職員協助。

屌你老母垃圾廢老

連登大媽

睇錯3dm

係咪學男人EEETV咁拍YouTube 片呀

//港鐵指，若乘客有任何需要，可尋求港鐵職員協助。

屌你老母咪撚縮入你老母個閪入面同我欄翻出嚟
日撚日剩係叫波板糖人去處理公司事務

正仆街 如果有一日我俾人拍左片擺上網 我想同咁多人講 我係專登唔撚讓既 打鳩我囉屌你老母

片呢？

腳傷少女呢

人言可畏

廢老擦存在感/不排除自發咁將中國d一樓一街d保長制自行搬落香港實行

死廢老阻撚住地球轉
行得走得日日都坐坐坐坐到個死人屎忽咁撚大
又肥又腫平時就懶得郁爭位坐就世界第一速度

果3件廢老夠膽就放條片上網

關愛座管理員 咩黎

始終片就無連登份

呢啲咁嘅八婆剩係識恰學生妹
見到男人大隻小小已經唔敢出聲